CoCo 壹番屋到印度開店，掀起兩國的「咖哩戰爭！！

喜歡吃咖哩的人，一定對日本的連鎖咖哩餐廳「CoCo 壹番屋」，在全世界擁有 1400 多家分店，販售口味偏甜的日式咖哩，搭配來自日本的梗稻米，可以自由調整配料、飯量、辣度，加上是百貨公司各大地下街的的基本款店家，是能隨時一解咖哩癮的好去處。

對於很習慣日本口味的台灣人說，CoCo 壹番屋能在台灣活得這麼好不意外，但早前，CoCo 壹番屋在印度新德里的商業複合設施 Cyber Hub 開設第一間分店，當日式咖哩來到咖哩發源地印度，又會發生什麼事呢？

日本咖哩連鎖店

為印度人量身打造「日式咖哩菜單」

CoCo 壹番屋新德里分店提供約 40 種使用日本米的日式咖哩組合，附有沙拉與飲料，為了應映印度宗教民情，有素食菜單與非素食菜單，葷食主餐不使用牛、豬肉，而改用雞肉與羊肉。每份餐的售價約 550 盧比（217 台幣），客群目標設定在三十歲的白領階級。

消息一出馬上引起網友熱議，紛紛認為 CoCo 壹番屋怎麼敢到咖哩發源地賣咖哩啊？「日本咖哩去印度是找死吧？」、「就像日本人來臺灣賣珍奶一樣」、「日本咖哩挑戰印度咖哩，真有種」。留言也釣出許多印度咖哩的粉絲，表示「吃過印度咖哩就回不去了」，濃濃的香料香氣，根本不是甜甜的日式咖哩能比的。

但也有網友認為印度咖哩種類豐富多元，說不定日本咖哩會成為另外一種新選擇，會受到想嚐鮮的印度人喜愛。[/quote]

日本咖哩 V.S.印度咖哩

到底誰會勝出？

只是話說回來，日本咖哩和印度咖哩到底差在哪？

對印度人而言，咖哩並不是一道特別獨立出來的料理，而是日常三餐會拿來搭配米飯或麵包的肉汁或醬汁。

印度是沒有咖哩塊、咖哩粉的，印度咖哩是用十幾種香料炒製而成，除了基本的蔥薑蒜以外，還有薑黃、辣椒、芫荽籽、孜然 、小茴香、肉豆蔻、丁香… 等。

美味的秘訣在於香料的組合與烹煮次序，沒有固定口味，根據地區、每家每戶的獨特配方有所不同，甚至連顏色都會差很多，概念類似每個韓國家庭都有自己獨特的泡菜醃製方法與口味。

印度咖哩沒有公式、香氣撲鼻

日本咖哩加果泥，濃郁且特色十足

日本人最初接觸咖哩，不是來自印度，而是當時居住在日本的英國人，也因此咖哩在日本才被歸類為「洋食」。

日式咖哩加入濃縮果泥，甜味重，不會太辣，因為使用法國菜常用的奶油炒麵糊手法製作，所以口感相對印度咖哩更濃郁，但香料香氣仍大大不及印度咖哩。

後來將咖哩融合烏龍麵和拉麵之中，延伸出湯咖哩、白咖哩…等獨特日本特色的菜餚，成為日本人的國民美食，也因此打開了日本咖哩的知名度。

對我而言，兩種咖哩各有特色，而且吃法不同，口味自然不同，絕對有機會在咖哩大國打出一片市場。

對於「在印度賣日本咖哩」這件事，你的看法又如何呢？和我們分享吧！

一定比人屌屄死，之前個港女同印度定巴基斯坦人結婚
跟住帶佢去香港日式咖喱店食咖喱
個男嘅食咗一啖，就大聲講咗句Rubbish就出咗間鋪

去呢啲地方玩日式咖喱真係等執

日本咖哩係笑話

不如話印度佬食黎食去都係果d一成不變

等執笠

一成不變黎係真係好食

印度咖哩食過真係唔會將日本咖哩當成「咖哩」

人地咖喱有好多種香料多到你唔信，好多你都未食過

港式茶記咖哩點睇

日本嘅乾咖哩

同係意大利賣波蘿piazz有咩分別

港式pizza好食好多囉

得閒食下係ok，但印度真心好食，同價錢一定選印度

清你食開香港？印度好多隻味，多到數唔哂

佢哋咁多隻....

我意思佢地食黎食去都印度野
唔似其他地方人咩類型都會食

同係意大利開Pizza hut 一樣

日本咖哩真係唔識欣賞

垃圾中既垃圾

你youtube搵下印度食物，都有好多特色小食，不過主打咖哩味

去過印度食咖哩
味道真係好豐富

垃圾都拎黎討論

應該直接被印度佬斬

即係咁
我諗佢哋會想食日本嘅壽司拉麵
但應該唔會想食日本咖喱

其實各有各好食不過以印度佬性格嚟講，燒咗你間鋪都似

我覺得印度好食好多

Why not both
利申無味覺

甜咖喱好撚難食喎

冇得比 除左有歷史淵源其實日本個咖哩已經係本土化左嘅獨立分支黎
家陣只係日本咁多樣野食入邊其中一樣野

北方代表有北京烤鴨pizza
咁咩野可代表香港？
叉燒pizza?

明將風味嘅紅豆pizza

咖哩都係用印度香料 真係明挑機

選你老母咩支那仔
揀啊屌你老母

印度咖哩完勝

幾井底先講得出

日本人可能會每年搞個比賽去迎合印度人

真妃先係名正言順嘅慘過返印度

推 Twitter 戰線整咗個網站出嚟！ - 分享自 LIHKG 討論區

印度咖哩最正

個作者條脷不如切撚咗佢啦

老翻去踩人場想打人地咁多間正宗
個marketing真係on99

叉燒湯意

54蚊港幣一餐
食唔食得起

佢指係在闈印度人開嘅咖哩店下話

夏威夷風情係撚港式

外國有無人食火腿湯通粉

大把中國人香港人去日本食中華料理

正如意大利見唔到Starbuck一樣
求其一間鋪都好過飲你d垃圾屎水

車我食過最好食嘅燒鵝係喺溫哥華食

只要唔當佢係咖哩當佢係日本菜IS OK

螢光咖哩汁

印度咁多款咖哩，就算一成不變都有排你食啦

印度最偉大發明係咖哩

都唔明點解成日話日本咖哩係甜咖哩
香港又食過，日本又食過好多間，明明就咸多過甜，
只係日本人唔食得辣，所以辣極有限，但真係唔至於甜

印度咖喱 面前
日本咖喱 只是 葡汁

狗都唔屌

葡汁都正

同咖哩國挑機

最難食

睇親歐洲電影D食飯戲

Pasta通常成鍋上再分餐

拉麵要轉用羊肉

印度黑咖喱

唔知邊個同我講過
話外國人係唔會食湯通粉
同湯意粉一樣....

原來咖哩嚟㗎嗰啲

咁究竟係賣成點
成篇文都廢話有冇sales figure參考下，我都想知

去一轉重慶大廈都已經有唔同風格
究竟要幾井底先講得出呢句野

企撚開d啦垃圾賤種00後 屌你老母臭閪

角色講,又唔係等於作者係咁講

佢淨係食得嗰一成就話人一成不變

香港pizza hut個意式風情
加菠蘿加千島醬仲要叫佢做意式

如思我係意大利人應該想打爆佢每間分店

「CoCo 壹番屋」，在全世界擁有 1400 多家分店，販售口味偏甜的日式咖哩

但間嘢本身係賣甜咖喱喎

黃到發光

Coco真係最撚垃圾嘅咖喱

印度咖喱完勝日本咖喱
日本都係整返壽司算

無錯

等如去意大利賣夏威夷pizza

陣香味

邊到有好食又黃既印度咖喱食

冇食過印度咖喱，小學嘅時候嗰啲常識書話食印度咖喱會變到好臭

真

日本咖哩比細蚊仔食

日本咖喱只係垃圾

喺意大利賣夏威夷pizza大鑊d

有次係屯門食一間正宗印度咖哩，好食到爆

冇常識嘅常識書

等於你去日本食燒味飯，佢上個珍珠叉燒飯比你

印度咖哩店

推我願榮光歸香港

噏緊乜嘢
一定對間餐廳乜嘢先得㗎？

整日本咖哩壽司

日本咖喱得個咸字 只可以拎嚟送飯食
邊似得印度咖喱以多種香料炒製而成

螢光綠咖喱

開新市場！

印度咖哩辣度，相當於日本咖哩嘅「極辛級」🍛🥵

等於攞夏威夷pizza去意大利賣，意大利佬唔屌爆你先奇。

港式茶記湯意根本係反人類生物武器黎

單係配料已經上百種點樣一成不變仲係計份量調校衍生出嘅各地變種

各位ching鍾意印度定秦國咖喱

清真咖喱

矯枉過正

班咖喱佬撚識食咩

ust南亞仔有無寫過日本咖哩食評

新宿有間連鎖店叫廣州市場賣「雲吞麵」
但係個粒所謂雲吞大細好似粒餃子咁
而且係冇蝦,有蝦個隻仲要另外叫
重撚過份係d面唔係普通雲吞麵個種鹼水麵
而係日式拉麵個種麵
由細到大好少野係我覺得難食到唔想食
依間廣州市場既雲吞麵係我人生中第一次食到一半完全唔撚想再食...

係香港開BBC炒飯店

日本嘅中華料理真心不了

深水埗差館對面有一間

死火,想試

點解唔食豬肉？

去過池袋食印度咖喱都係日本好食啲

d叉燒仲要係日本拉面個隻

穆斯林

牛肉又 印度教

白咖哩唔係檳城特產？

Kari Putih

睇死你又咪係屌鳩日本的士飯嗰啲雙重標準撚

我係日本食過担担麵,香港揾唔返咁好味

550盧比先最仆街
咁嘅價位喺印度人嘅角度係好高級
何況印度有啲地方直呈派免費午餐，可能仲好食過佢

日本咖哩算鳩數啦，係咁多種咖哩入面最撚難食

會重蹈Starfucks 去澳洲嘅覆轍，又甜味高價vs原味廉價

印度咖哩種類多撚到數唔晒

日本咖哩完全唔好食
之前佐敦有間專業咖哩皇就正野,可惜老闆太老,執左

印度店長話印度人都讚

有冇知答到我點解印度d飯好似米粉碎咁

個人認為港式咖哩最好食

Vindaloo

仲有Starfuck Frappuccino

梗係開日式中華料理店

日本只可以食日本嘢
中東嘢秦國嘢全部都係日本口味
即係怪味

我有類似經驗
係日本食既蝦腸竟然係水晶皮

咁多種咖喱 日本最難食

大阪王將算唔算

呢個唔洗食一啖 都可以大聲講咗句Rubbish

我覺得幾好食

同韓式小籠包一樣

全部都濃味到 街邊又污糟 同食屎無分別

一杯恆河水

仲有中式炒飯落勁大pat獻
好似食獻多過飯咁

果時貪新鮮試左個天津飯.............Rubbish!!

香港有冇邊度有得試？
睇文睇到好想試下

Mk 印度咖哩

on撚9，選擇幾撚時變左支那用語？香港係書面同口語並用，你衝出黎柒

究佢地用緊咩咖哩？

我食餃子...safe

筲箕灣，naan無限任食

我認為佢係個揀字太難先打選，個揀字係手木田火

等正式出潮文

DLLM PR DOG

素咖哩..

係，我速成撚

食1次拿坡里既pizza你會發現有分別

唔明，點解意大利pizza會有菠蘿？

兩隻咖哩完全唔同風味, 咁都有得爭

我鐘意食日本咖哩 因為杰啲

印度咖喱太油
我係印度食過，係重慶食到既印度咖喱個味都好似印度果d架喇，不過印度果d再多半吋油係面同再香d, 食慶果d 已經有少少就左香港人口味

拎上枱面比賽 印度咖哩都係笑話啦

整比你班平民姐 有人岩食有生意就得架啦

p牌仔死撚開啦

sorry wor 條友真係支那仔黎

大家食法根本就唔同 只係都叫咖哩
唔通我係蘭州拉麵鋪食日式拉麵隻味咩

死撚開啦p牌仔
係度撐埋d支那仔
你同佢一齊返內地教會啦sorry

係度撐埋d支那仔
你同佢一齊返內地教會啦sorry

死撚開啦支那仔

返內地教會啦sorry

發明咖哩嗰條友可能自己日日煮都唔同味啦，跟本冇所謂正宗咖哩，印度家家戶戶樓上樓下煮法都已經唔同啦，咪又係跟自己口味黎煮，日式咖哩同印度本土嘅咖哩變種咪又係一樣 ,咁印度本地人煮甜味咖哩嘅話又點計？

全撚部都係油 又苦
狗也不屌

有冇link八下？

印度係冇curry 呢個term
連人地都要用括號括住

等睇一年內收皮

ust南亞仔點睇?

其實幾好
有隻有d 螢光色咖哩
中學成日食，唔知佢點整
好想食返

masala

日本咖喱咁垃圾
反而喺日本食過印度咖喱，都好食

印度咖哩幾好食都好
我只會係香港食印度咖哩

中本 既中華料理 冇問題
但係 要食日式既中華料理

咪撚食中式既中華料理
都唔知咩鬼黎

北佬開嘅南方菜餐廳
咪又係跟返佢地北佬嘅味覺去煮

香港想食好食嘅印度咖哩係咪去重慶?

CoCo老番屋

橫濱到食過一間好食過係香港食！

但個店主應該係香港人，因為我媽講野果時佢望左過黎

見到個芡汁都怕

食日式嘅中華料理冇問題
但要搵啲有名同歷史悠久嗰啲（起碼要係80幾90年歷史）
千祈唔好貪平搵支那新移民開嗰啲（尤其是支那北方口味又或者乜撚嘢放題），佢哋食慣屎，整咩都唔掂
最緊要唔好用香港嘅口味去judge，當係試新嘢
利申：會特登去試，出名嗰啲其實質素OK

螢光咖喱

哇屌

林夕改篇《約定》歌詞送俾羅冠聰 然後有條友叫林夕尊重下原作者

#68

日本咖哩當佢汁唔當一道菜就fit 晒，配蛋包飯炸豬扒個d 一流

印度咖哩分好多種隻隻都唔同

屌你老味大男人主義？

又仔教老豆屌閪？

唔該晒

在日本的印度咖哩店

自曝其短啦柒頭 匿返落你老母個閪度啦

垃圾憤青

搵出支那仔就憤青

日本咖哩係日本海軍去英國學師時學翻黎比海軍食
海軍要全西化所以要食鬼佬野 著鬼佬衫 要學講雞腸

啲廚師將佢改到東亞口味搞左啲豉油果汁蜜糖落去演化左做傻鳩都識整既國民菜式